【特首選舉】林鄭當選恐爆衝突 西環憂投票日現「小佔領」

特首選舉本周日（26日）舉行，建制圈子普遍相信林鄭月娥當選無懸念，他們除了關心林鄭最終得票，也關注自己投票當日能否「出入平安」。民陣在投票日會舉行遊行集會，在場外反對小圈子選舉，據聞西環擔心林鄭當選後，會觸發大批市民上街，甚至隨時出現一場「小佔領」。

特首選舉周日早上9時至11時在會展投票，據聞建制派已收到「溫馨提示」要提早進場，因當日場外有大型示威，提早入場可避免「甩轆」，亦有助西環「場外點票」。

民陣326當日早上發起遊行，9時半由灣仔盧押道起步，遊行至會展外的中環廣場集會，預計過千人參加，但未有向警方申請不反對通知書。

回帶五年前的特首選舉，警方動用逾千警力在會展嚴密佈防，當時社民連、工黨等組織在場外示威，數百名示威者企圖衝入會場，與警方爆發激烈衝突，胡椒噴霧橫飛，當日中午選舉結果公布後，約3,000示威者更遊行至中聯辦抗議。

五年後的今天，胡椒噴霧早已是「小菜一碟」，因應近年大型示威衝突不斷升級，有建制選委也擔心當日進出會場會否被示威者指罵、包圍，據聞西環亦擔心林鄭當選消息一公布，會觸動場外示威者反抗情緒，會場外隨時出現「小佔領」，上演第一場「撕裂2.0」。

換言之，示威行動令投票日腰斬的機會不大，最大問題可在發生在選舉之後，林鄭可能甫當選即面對一場大型的激烈示威衝突，管治威望或會受挫。

政制及內地事務局局長譚志源星期四在立法會表示，已經特別要求選舉事務處，加強選舉的保密和保安措施，場內外亦有一系列保安措施，警方會確保選委「出入平安」，又提醒阻礙選委投票是違法行為，警方一定會果斷執法。